# Bookshelf/Backend

## Скрипты

* `nest` \
  Работа с фрейм-ворком без установки в глобальный реестр.
* `start` \
  Запускает сервер на порту 8080.
* `build` \
  Собирает проект.
* `validate` \
  Проверят корректность кода.

## БД

Используется `Postgres` хранилище. Для работы с БД используется ORM `TypeORM`.

Настройки подключения описаны в конфигурационном файле [`ormconfig.json`].

Для работы необходимо иметь базу `bookshelf`. Если её нет, то необходимо создать ().
Либо можно изменить в конфигурации поле `datebase` на желаемое название (например `postgres`, так как данная база существует по умолчанию).

## API

Осуществлять запросы следует по адресу: `localhost:8080/api/${название_сущности}/${название_метода}`.

Структура описания методов соответствует `url`, только начинать нужно с `server`: `server/api/${название_сущности}/${название_метода}`


<!-- LINKS -->
[`ormconfig.json`]: ormconfig.json
[`../../scripts/init.sh`]: ../../scripts/init.sh
